\section{Planteamiento y Formulación del Problema}
{
	A grandes rasgos, para crear una producción animada lo primero que se necesita es una idea proveniente del creador original, despues de que la idea esta clara es necesario realizar el guión de la producción, el cual consigna los diálogos y acciones que deben seguir los personajes de la producción.   
	
	Una vez que se ha diseñado el guión, un miembro de la productora se encarga de realizar el story board, por lo general esta persona es el director del proyecto o el diseñador de los personajes.  A partir del story board se construyen los sonidos necesarios y se procede a sincronizar las imágenes con el sonido, hasta este punto el proceso es conocido como pre-producción.
	
	Para realizar el proceso de producción, cada animador debe encargarse de una parte de la animación, una vez terminada esta parte debe entregar el trabajo al director para que él ligue todas las partes que conforman la producción.  Durante todos estos sub-procesos, se realizan tareas de revisión y se reitera con el fin de mejorar y perfeccionar la producción.
	
	
	Dentro del proceso de producción uno de los aspectos más complejos es dirigir y coordinar todo el proceso de intercalación o Inbetweener que consiste en dibujar a partir de los cuadros claves los cuadros restantes en un movimiento.  Debido al gran esfuerzo y coordinación de dibujar un promedio de 24 cuadros por segundo de animación, las productoras utilizan formatos impresos que indican con detalle la guía que debe tener cada cuadro dibujado.  Estos formatos son llamados la hoja exposición y la hoja de planeación de diseño. La primera es la guía de cada cuadro de la animación que esta dividida por segundos, cada segundo esta sincronizado por un audio (banda de sonido o voz de personaje) que previamente es marcado en este formato; la segunda son los formatos que tienen las poses principales o cuadros claves de una animación, en este formato se introduce el dibujo clave, una descripción de la acción, sugerencias de movimiento, numero de cuadros involucrados entre cuadros principales, detalles, tiempo, referencia de sonido y guía de colores.
	
	Dado el contexto anterior, es fácil ver que los problemas generados a partir de la coordinación de las producciones son:
	\begin{itemize}
	\item Perdidas de tiempo en los procesos de producción.
% 	\item 
	\end{itemize}
	
	Dichos problemas producen un gran costo en cuanto a tiempo y dinero para la empresa.  Por ello, para atender a las problématicas antes planteadas se propone el presente trabajo de grado, a través del cual se propone una solución que intenta simplificar el proceso de producción de animación, contribuyendo a mejorar la facilidad de gestion del proyecto y teniendo en cuenta los siguientes aspectos:
	
	\begin{itemize}
	\item Centralización de la informacion: Mantener la informacion en un punto central, de facil acceso a los animadores.
	\item Descentralización del manejo de la informacion: Gestionar la informacion desde cada nodo de trabajo de un determinado animador o director.
	\end{itemize}
}


