\section{Justificación}
{
	Con este proyecto de grado se pretende aplicar el modelo de trabajo \hyperlink{modelo_colaborativo}{colaborativo} a la producción de animaciones. Se considera que este modelo funciona bien para este tipo de trabajos, teniendo en cuenta que los gráficos se hace de manera vectorial y que de esta manera se pueden enviar por red los diversos componentes gráficos del proyecto y mediante peticiones al servidor se podría crear progresivamente la jerarquía del proyecto de animación.
	
	Con el uso de la herramienta a desarrollar, las empresas dedicadas a la producción de animaciones tendrían un gran ahorro en el tiempo de producción, lo que implica ahoro de dinero para la organización.  Además el modulo para la Administración que se encargara de la asignación de tareas y llevara una historia del proceso de producción, permitirá a los directores detectar errores en el proceso y ayudara en la toma de decisiones administrativas para el proyecto en curso o futuros proyectos.
	
	Este proyecto resuelve un problema real y latente para la industria de produccion de animaciones,
	implica aspectos relacionados con el desarrollo de software y puede constituir como una herramienta novedosa en su campo de accion.
	
	\TODO
	El primer párrafo no es claro.  La justificación debe indicar porqué llevar a cabo el proyecto. Sugiero iniciar con el último párrafo:
	
	Este proyecto resuelve un problema real y latente para la industria de produccion
	de animaciones y la herramienta resultante del mismo, puede llegar a
	constituirse en novedad dentro de su campo de accion.
	
	Asímismo, con el uso de la herramienta a desarrollar, las empresas dedicadas a la producci´on
	de animaciones tendr´1an un gran ahorro en el tiempo de producci´on, ya que ... y esto porsupuesto implicaría
	ahoro de dinero para la organizaci´on.  Adem´as el modulo para la Administraci´on que
	se encargara de la asignaci´on de tareas y llevara una historia del proceso de producci
	´on, permitir´a a los directores detectar errores en el proceso y ayudara en la toma de
	decisiones administrativas para el proyecto en curso o futuros proyectos.
	
	Finalmente, a la luz de la académia se justifica llevar a cabo esté proyecto ya que implicara la aplicación de concpetos relacionados con Ingeniría del Software, bases de datos y aplicaciones web entre otras, permitiéndo a quienes vamos a desarrollarlo, profundizar, investigar y mejorar nuestros concimientos en estás áreas, las cuales son claves dentro de la formación del Ingeniero de Sistemas.

	
}




